%\section{Vom Schl\"usselpaar bis zum Zertifikat}
\subsection{Wo werden Schl\"ussel und Zertifikatsanfragen (CSR) erzeugt?}
% ------------------------------------------------------------
\begin{frame}
  \frametitle{Wo sollten Schl\"usselpaare erzeugt werden?}
		\begin{columns}
		  \column{.5\textwidth}
				\begin{itemize}
				  \item Auf einem \"offentlichen PC (z.\,B. in der Bibliothek oder im Internet-Caf\'e)
				  \item Im Webbrowser auf der Seite einer Zertifizierungsstelle (CA)
				  \item Auf einem Terminalserver f\"ur alle Mitarbeiter des Unternehmens
				\end{itemize}
			\pause
		  \column{.5\textwidth}
				\begin{center}
					\includegraphics[scale=0.25]{pictures/picard_facepalm.jpg}
					% picard_facepalm.jpg: 621x402 px, 72dpi, 21.91x14.18 cm, bb=0 0 621 402
					\pause
					\begin{alertblock}{Achtung}
					  Vorsicht bei Dateisystemen mit Snapshots!
					\end{alertblock}

				\end{center}
		\end{columns}
\end{frame}
% --------------------------------------------------- Slide --
\begin{frame}
  \frametitle{Wo sollten Schl\"usselpaare wirklich erzeugt werden?}
  \begin{columns}
    \column{.5\textwidth}
			\begin{itemize}
			  \item Auf einem Host mit genau spezifizierten und bekanntem Benutzerkreis (z.\,B. Admin-(Jump)-Host)
			  \item Auf einem separaten Host zur Schl\"usselerzeugung (z.\,B. Raspberry Pi)
			  \item Auf einem Host unter eurer alleinigen Kontrolle
			\end{itemize}
		\pause
    \column{.5\textwidth}
			\begin{center}
				\includegraphics[scale=0.25]{pictures/picard_makeitso.jpg}
				% picard_makeitso.jpg: 621x402 px, 72dpi, 21.91x14.18 cm, bb=0 0 621 402
			\end{center}
  \end{columns}
\end{frame}
% --------------------------------------------------- Slide --
\begin{frame}
  \frametitle{Passt auf euren privaten Schl\"ussel auf!}
  \begin{block}{Daher gilt:}
    Den privaten Schl\"ussel gilt es bestm\"oglich zu sch\"utzen. Er ist vergleichbar mit eurem Haus-/Wohnungs-Schl\"ussel und darf nicht in falsche H\"ande fallen!
  \end{block}
\end{frame}
% --------------------------------------------------- Slide --
\subsection{Wie erstellt man Schl\"ussel und CSR?}
%-------------------------------------------------------------
\begin{frame}
  \frametitle{Wie erstellt man Schl\"ussel und CSR?}
  \framesubtitle{M\"oglichkeit 1: Ein Jeder tuts auf seine Weise}
  \begin{columns}
  \column{.5\textwidth}
		\begin{center}
			\uncover<1->{\includegraphics[scale=0.386,keepaspectratio=true]{pictures/key-haystack-scaled.jpg}}
			\uncover<2->{\includegraphics[scale=0.20,keepaspectratio=true]{pictures/picard_facepalm2.jpg}}
		\end{center}
  \column{.5\textwidth}
	\uncover<2->{\begin{itemize}
		\item Verwendung unterschiedlicher Schl\"ussell\"angen und Algorithmen
		\item H\"aufig fehlende Zuordnung von Zertifikat zu Zertifikatskette
		\item Passwort f\"ur Key vergessen oder l\"asst sich nicht zuordnen
	\end{itemize}}
  \end{columns}
\end{frame}
% --------------------------------------------------- Slide --
\begin{frame}
  \frametitle{Wie erstellt man Schl\"ussel und CSR?}
  \framesubtitle{M\"oglichkeit 2: Nach einem festgelegten Verfahren}
		\begin{columns}
		  \column{.5\textwidth}
		  \begin{center}
		    \uncover<1->{\includegraphics[scale=0.37,keepaspectratio=true]{pictures/key-rings-scaled.jpg}}
		    \uncover<3->{\includegraphics[scale=0.20]{pictures/picard_makeitso.jpg}}
		  \end{center}
			\column{.5\textwidth}
				\uncover<2->{\begin{itemize}
					\item Verwendung eines \emph{Automatic Certificate Management Environment} (ACME)
					\item Verwendung gemeinsamer Verfahrensweisen bzw. Richtlinien
					\item Skriptgesteuerte Generierung von Schl\"usseln und CSR
				\end{itemize}}
		\end{columns}
\end{frame}
% --------------------------------------------------- Slide --
\begin{frame}
	\frametitle{Wie erstellt man Schl\"ussel und CSR?}
	\framesubtitle{Beispielskript: make-cert.sh}
		\alert{Szenenwechsel zur Demo}
\end{frame}
